網易：想投資任天堂 齊齊開發手機遊戲

內地手遊與網遊市場競爭激烈，網易董事局主席兼CEO丁磊在接受《日本經濟新聞》訪問時稱，希望以投資的方式與日本任天堂等結盟，共同開發遊戲產品。

丁磊表示，全世界網絡遊戲市場排名是：中國、美國、日本、其他國家，從第四到第十的市場全部加起來還沒有日本大，而中國佔了整個市場的三成到四成，剩下的九個國家加起來佔有量不大，「所以我們要先把中國做起來，而且要做好」。

丁磊指，目前網易的海外投資主要是在遊戲設計層面，「畢竟一個公司的創意是有限的，我們已經做到世界上數一數二的手機遊戲開發廠商了。但是必須要承認高手在民間，還有很多國家的工作做得非常優秀。比如日本任天堂等，我們非常希望以投資的方式和他們結盟，共同來開發產品」。

丁磊舉例稱，兩年前有一個遊戲叫Pokémon GO，Pokémon是個日本公司的IP（知識產權），但是美國公司把Pokémon做成了一個VR遊戲，並在全球發行做得很成功。

此外，丁磊還談及了他對於互聯網市場的期待。他認為，中國未來互聯網市場最看好和最期待的仍是無人駕駛汽車。因為中國人口眾多，很多人都擁有汽車，如果能發展好無人駕駛汽車，則可解決很多社會問題。他認為，中國現在已經成為全球最大的汽車消費國，「我們有這樣的條件和機遇，產生第一個世界上最廣泛應用的無人駕駛場景」。

高手在民間

丁磊舉例稱，兩年前有一個遊戲叫Pokémon GO，Pokémon是個日本公司的IP（知識產權），但是美國公司把Pokémon做成了一個VR遊戲，並在全球發行做得很成功。
收檔啦 VR同AR都未撚識分

遲下會見到好多魔力寶貝玩法CROSSOVER任系角色嘅GAME

老任一陣轉過手同DeNA合併就

民間高手任天堂
用得內聯網多真係以為支那世界第一

老任唔係大把CASH? 使鬼你投資

又想偷人D技術